[4月新番]キャプテン翼 足球小將翼 集中討論

STAFF
監督：加藤敏幸
シリーズ構成：冨岡淳広
キャラクターデザイン・総作画監督：渡辺はじめ
音楽：松尾早人
音響監督：岩浪美和
アニメーション制作：デイヴィッドプロダクション

CAST
大空翼：三瓶由布子
若林源三：鈴村健一
岬太郎：福原綾香
石崎了：田村睦心
日向小次郎：佐藤拓也
ロベルト本郷：小西克幸

PV

官網

直播00:35

線上熟肉(中文字幕網)

留個名~

終於搵得返當年tvb配音的昭和版本的足球小將，由小學編至中學編，總共128集。而家想搵返vcd定dvd都搵唔到

雖然大家成日屌高橋陽一，但希望90後甚至2000後可以睇完先屌，畢竟當年科技未發達，畫質老土，沒有現在咁靚的CG構圖，但配樂一定比現今的運動動畫更熱血，最重要係當年的配音員好出色，而家個d配音員配唔返當年的水準，同埋畀大家感受一下當年一場波可以踢十幾廿集，但唔會畀人有拖長的感覺

大家可以睇完2018版之後再睇返80年代版本比較一下

我細個睇02版我都覺得ok

又重製？
會做到幾遠

做到世青杯？

キャプテン翼 (2018) 第1話「大空にはばたけ！」

線上

52集予定

漫畫出快d啦 成日loop

大衛社制作，會唔會有d好 jojo既風格

個ED 功夫足球

笑左,接棒球

細個睇嗰陣戴志衛係偶像, 睇完就落街踢波練衝力射球
而家睇番完全係惡搞搞笑動畫, 當佢四天王級惡搞動黎睇

希望唔好好似goal咁cut到follow 唔到個劇情

希望出到世青杯

第一集觀感唔錯

D 人設同 02版 一樣ge?

唔習慣睇咁靚的畫面，不過都會邊追邊屌

其實佢出新篇好過啦

日本一日未拎世界盃，高橋陽一仲可以有排FF呃飯食

睇哂，估唔到ED用返舊OP，90後或2000後應該未聽過

屌得好！插得鬼馬，可稱霸只有他

90後點會未聽過

千祈唔好cut早田，好想睇佢剃刀射球剃刀攔截，上次GOAL中學編就係cut撚左早田

如果講緊法國少年邀請賽

如果做52集 好似02版個節奏做 就應該做到

仲要可能比起02版多返小學雞打花輪(樑仔擺老烏) 難波(肥仔龍門)

中學打新田(講新田慢慢練成凌空窩利獵鷹射球 02版剩係show最尾個part) 打早田 打花輪(一飛衝天彈跳射球+戴志偉傷膊頭 02版改咗做打次藤個場傷) 武藏打東邦(三杉淳撚小志強 02版改成東邦打垃圾隊) 明和中打東邦(明和鏟球部隊)

同埋繆拿點屈鳩烏拉圭隻跑狗(準決賽西德打烏拉圭) 加上日本少年隊俾另一隊德國球隊屈機個part(對完林源三之後個場)

講起足球小將 80年代個版真係好撚柒拖

一黎太多無名配角戲份
二黎交腳波射腳波又要幾個唔同鏡頭 交波個件又9up啲嘢 跟住個俾個鏡頭係個波飛緊 對面又要好驚訝 旁述又廢up啲嘢 觀眾又9up啲嘢 跟住又返番去個波飛緊個鏡頭 搞咗一大輪個波先交到隊友腳下

兩樣加埋結果就中小學篇就出咗成127集

係之後歐洲篇個節奏好返好多 1-2集完成一場波 少咗好多無名配角戲份 交波帶波個啲位都爽快咗

明和果場係唔係10鳩幾個剷果波入龍果場?

係呀 好撚鳩
最後健威直程由龍門帶波入埋波絕殺

ED主題歌好撚正，源三健威型到核爆

唔太習慣個畫風
希望今次可以完到世青篇

幾正 mix左小小jojo味

幾正

如果有Smartphone泰萊個故事仲洗唔洗咁

有冇咁誇

足球小將我覺得小學生篇反而最好睇

我覺得最好睇係世青篇
志偉好遲歸隊
一歸隊日本勁左幾個lv

電話無電咪得
仲要講佢特登借咗尿袋畀個妹用
所以自己無電

想知逢星期幾更新 搵唔到

雖然係英文字幕，但上facebook呢個動畫page睇兼下載啦！個d動畫bt網站包括動漫花園都唔知食左咩屎，到而家都未有得下載

一般星期二就有得睇

中文有呀

BT係因為大陸有D網買左版權, 所以坊間D字幕組唔敢咁早出
英文直接係gogoanime睇啦

過咗廿鳩幾年而家套奧運有過之而無不及

佢應該係講緊小六轉校之後三年無音訊

記得80年代版本，戴志偉一去到法國就撞到泰萊，又冇聯絡又冇約好見面，有冇咁橋呀

Gay 情嘅野就係要咁橋先有戲睇

奧運篇射一兩腳波又完一話 都唔知踢到幾時先完
真係俾我睇巴西打西班牙算啦 兩隊都寫到無人能敵咁

呢個版本多咗條友掟鏢槍
好on9但好鬼頂癮

幾時會出熟肉

想問下逢星期幾有新番？

已經有第二集

Link?

上幾個回覆有

儲氣出絕招
出唔到 俾人破壞左
已經三四集

世青篇主角我覺得係泰萊

作為那個時代的小學雞，始終都覺得Game天使之翼3-5先至係正統故事

個人高度太誇張

想睇番之前世青 雖然好誇 但係回憶呀

搵極都無link 一係得普通話 細細個追有線睇

Road to 2002 飛得太快

Post 2 條link 係咪就係full version

好熱血

南葛小學門將唔係森崎？

世青篇剩係動畫化過左外圍賽前半，打完泰國就完左
幾時動畫化埋其他呀
亞洲區打沙特中國都好撚好睇
反動蹴速訊炮

以前都唔覺戴志偉有問題 呢家成日同個波講野 係咪有精神病

呢套講多好多嘢

睇返好感動好熱血

以前唔覺咁天然呆

到依家都唔知森崎係邊間小學

本篇好似冇提過

係世青篇動畫(即係亞洲區外圍賽打秦國個套)入面就話係水越小學(大約好似係第8集)

係平成版 road to 2002 就係修哲嘅後備龍

一頭霧水

世青篇開始就暴走 下下用生命踢波
同埋條友唔畫四強場荷蘭對日本
雖然後尾奧運補返數 俾人知加爾富特嘅實力

佢都係靠主角光環先入到日本隊
BTW成個系列都仲未有結論到底林源三同健威邊個勁d
起碼林源三仲未接過衝力射球

應該點都林源三勁d 嘛

但健威接過衝力射球

係人都知林源三勁啲啦
先唔講game入面林源三好用過健威

淨係動畫入面 林源三練到守到史奈達火焰射球 但健威接一球隻手就傷咗

再之後世青篇正賽健威打完烏拉圭領先三四球都差啲俾人反cup 結果之後林源三擔正

奧運篇林源三學埋健威嘅進攻型守龍 仲可以一腳斬上去對面禁區外
健威就直程去咗打前鋒

所以基本上除咗屈林源三傷之外 佢其實都幾無敵

係得中學篇健威先可以威哂，之後佢閪多過威

想睇戴志偉踢英超

最多世青

反而想睇葵新伍踢英超
條友超跑得 啱晒英超個風格

其實小志強同新伍意丙篇幾好睇
新伍打防中根本係藍斯嚟

盧比度真gay友,話大空翼係佢情人 (ep:4)

盧比度有冇上過翼老母

大木博士有冇上過小智老母

NTR，船長戴綠帽
btw有冇發覺新版的戴志偉老母對波大過舊版的戴志偉老母

我淨係覺得佢好似萊興.......

船長每次只係返去幾日就走，邊有可能咁大搞大老婆個肚？

最新果集又有少少跑全場fell

泰萊到喇

點解打斜飛出去

其實意乙仲有個赤井止也，不過佢好似踢過一場瑞典（比利雲顏射），之後就無再落過場（無限傷）

係世青表現佢好過松山啦

足球小將我細個追到而家咁滯，漫畫應該乜篇都睇晒。

不過新嗰啲真係拖撚到2046，一場馬徳里打比打足幾本單行本（仲要6:5 ）

而家西班牙個天使講到可以踩波車帶波，又喺西甲完封拿度尼，對墨西哥仲一個人入6球

吹到咁大，遲下真係唔知點收科。

一場囉，出黎咪比人射
而家新篇直頭無咗影
日本啲人個個都勁撚到曉飛，仲不斷有新角色，有啲人根本就係keep住傷等另外啲人出場

立花兄弟有篇出黎做一個攻勢就收皮。

成隊波，一隻翼都無

最記得細個覺健威想踩柱彈，結果仆落地成右邊手損晒

佢打意乙傷咗放棄奧運

健威日本隊出親場都好似比人456

成日覺得如果唔係泰萊斷腳，三杉淳心臟病，幾時會到志偉條粉皮踢巴塞

泰萊唔斷腳都係去法甲唔會去西甲

赤井奧運都冇得踢
唔知係咪驚吹得佢太勁先係咁要佢傷
冇記錯好似差少少係青年聯賽完封葵新伍

松山呢啲算係不過不失咁啦
技術唔算突出 相比其他角色 冇咩上鏡機會
勝在有責任心同鬥志 攞黎團結球隊

我成日覺得三杉淳唔心臟病嘅話
個成就應該會高過志偉

佢小學就識玩越位 帶住心臟病都只係輸少少
仲要識倒掛鳩勾
勞比度都話佢唔似小學level

中學雞三杉淳冇踢三年去醫病 最後一年先踢到三十分鐘 都可以撚到東邦差啲領先3球俾人反cup

之後高中好似全力讀醫冇踢波 世青一出返黎就識衝力射球 改踢自由中衛 隨時後上鳩射一腳

奧運篇就連翼都打埋 自己學埋滑翔衝力射球
真係全能到仆街 但都係踢緊東京FC

而泰萊好似係話佢唔斷腳就入到PSG
而因為佢斷腳 球會先簽件尼日尼亞仔

同埋三杉淳係歐洲篇打阿根廷 世青篇打墨西哥個陣
高橋都話暗示佢係除咗戴志偉之外另一個天才黎

樑仔唯一無絕技/專長 但又俾佢霸到日本正選咁多年

識人有用過好波

又靚仔又好波係衰個病

專長=顏面擋波
係歐洲篇冇咩後防嘅時候攞黎充人數
之後就扮演派膠角色

話時話
高真吾仲慘過樑仔 一開始修哲個陣俾樑仔吹得好勁
歐洲篇俾史奈達屠完就冇出過場
奧運篇直程落選埋 連松山個拍擋小田都有得踢

無天份 但拼命三朗
有正面作用 鼓勵鍾意踢波但天份唔太高既人

泰萊同志偉彈彈波 你傳我傳你 好正
難得成隊有個同你特別夾同咁好技術

最屈都係兩條友係門前插水式頭搥互傳幾下入波
屈到個龍唔知點反應
林源三 希林狄都俾佢地咁屈過

利雲 最型

究竟泰萊有冇踢psg?

吓 未結局咩 泰萊現時點?

好想知泰萊個斷腳好返未
有冇巴打答我
明明個個都去哂職業球會
泰萊近況點
成套嘢最鐘意佢

WY之後抖左一排，好番之後去左磐田山葉踢J league, 同隊有樑仔同埋浦邊

我支持佢出國踢大球會

不過今集動畫有無巴打眼利睇到泰來sd sms比松山

有
但點解佢地識

應該改左劇情，9成話之前跟佢老豆去過北海道，同松山做左一陣同學

咁不如改到佢腳冇事 踢埋大會

泰來傷腳已經係好後既事，動畫肯做到JY(少青篇)已經劏雞還神

52集

泰萊的確讀過富良野同松山做過隊友喎

無印象添，柒咗唔好意思

佢明和小學都讀過，所以亦同小志強拍檔過

真定假呀 日本小學都三間

錯，連埋泰萊外傳，係讀過四間

cls

小學聚會都要全球幾十個咁去

卡卡黎
運球快過跑步

佢叻仔呀 靠佢拎咗呢一分 足球部先有得做主角
個大局觀勁到

謎之盤球少年

漫畫泰萊同法國讀書條女係咪仲未一齊？

就咁睇，下集應該可以做到入加時啦

幾中意奧運外圍賽泰來，松山同三杉個3M陣
打直排又得打撗排都得

咁多必殺踢球都算，我覺得唔合邏輯的係中學編戴志偉由初賽到對東邦決賽都係負傷上陣，對花輪開始傷得嚴重，之後對比良戶係咁比次藤撞，對富良野下半場已經痛到跌低，剩餘唔夠一分鐘都踢到衝力射球，之後對東邦更加唔使講啦！

教人要有堅強意志唔係問題，但打飛機都唔好打到咁冇常理先得架

林源三就黎嬲到想衝上去打戴志偉

小學兩個差唔多
但林源三去咗德國之後已經差好遠,而且差距愈來愈大

健威唔係轉埋打前？

記得以前街場練 反動蹴速迅砲

應該下集先入加時

巳經懷疑人生喇

細個睇都唔覺得d 劇情咁鳩
宜家睇番真係笑撚死

修哲三劍俠係咪來興最廢

改左幾多喇
老豆有出現

原作老豆都有出現

痴撚線

在「足球小將翼 賽馬」的宣傳圖中，可以看見大空翼等人，騎著賽馬的畫面。而在官網的小遊戲中，玩家則是要從 4 人中依照他們的健康程度，選出一位認為會獲勝的選手，然後藉由遊戲的進行累積分數。有趣的是，有別於正常的賽馬，在比賽中 4 位選手的賽馬都是踢著足球在草地奔馳，而在接近終點時也會有必殺射門的演出……

不嬲都有出現

岬

其實冇戴志偉加入，南葛小學仲可以成立到足球隊？
當日係佢入埋先夠11人

隊長臂章比森琦都唔比戴志偉

泰萊志偉彈彈波

鈴村健一唱ED

搵盧比度又關林源三咩事
跟埋去做咩

睇返打修哲個場 志偉咁早就識早田招剃刀射球
雖然呢招本身係現實黎講係好普通

依家睇返小志強咁樣踩場法真係覺得好on9

佢點坐上龍門頂架？
林源三唔知既咩？

而家大個睇返好多野都好好笑，泰萊初出場對志偉場波既分析，小學雞竟然會諗到 d咁既野

修哲小學鳥籠戰，三杉淳越位陷阱，斷估小學雞足球都唔會踢得咁接近專業級吧

反而係樑仔鳩鳩下先最貼地，最似小學雞

中學編樑仔有傻勁得來意志堅強

其實小志強，林源三邊忽似小學雞，留左幾多年班 志偉樑仔同修哲果班都話似 d, 泰萊個樣似，但思想完全唔似

點解源三唔出場，隊長臂章唔係比戴志偉？

小翼用面擋波嗰下好好笑

樑仔都有彩虹過人

足球小將十月份進入初中篇

唔知今次會做到幾遠呢

呢個乜水？

小學雞玩越位戰術

唔睇我都要入黎屌你老母呀
重制好心你就繼續接住劇情做落去啦
我舊版睇左千鳩幾次識背 你又重制中學篇托咩

健威勁d就唔洗打前鋒啦

林源三係漫畫個地位係龍門線上嘅志偉
係全書龍門嘅頂點

一定係林源三囉

立花企龍門頂算唔算越位

小志強同健威邊忽似小學生 留班留左廿年？

中學編的OP2動畫好熱血

原來得52集……即係中學篇就完……
咁唔好話拿度尼，連史奈達都慳返

咁我仲睇唔睇落去好……

下得52集 仲衰過2002

op有影到世少球衣但未出人樣

戴志偉由小學鳩鳩地好有禮貌
一集之後就變得好有大將之風，叫人都唔加句くん唔多習慣

有冇巴打知中學篇OP叫咩名
搵極都搵唔到

傷だらけの愛
我都覺得正過OP1，夠熱血

立花兄弟既所謂絕技真係好弱智，快d完好過啦

好好笑，成班中學雞玩條門柱玩到出神入化
哨牙兄弟輪流做彈射器，玩到唔夠力仆街，仲好撚中二咁話最多只可以用多一次正正經經踢場波得唔得

正過OP1

但兩首op都好唔足球小將

18版啲bgm唔掂
又少 又用得濫

83年昭和版的bgm夠緊湊，而家個版本比賽的bgm懶係輕快咁

細個睇唔覺
睇返呢版先發覺松山同小志強好撚型

83正呀
以前成日會聽住各個版本嘅bgm做功課

隔兩個月先睇下咁
咁就可以連追幾集

睇到對東一中
將戴志偉嘅舊患由膊頭變咗腳

早田嘴炮屬性強左好多